如何有效率地學coding/python

返工關係學咗python 平時都會用黎做野
拎lib 揼code 寫app呢啲少不免

學就係學到 但硬係覺得自己學得唔好 啲concept好差
我唔識通常都會問我另一位同事 佢寫code嘅concept都幾清楚 可能係因為佢學咗java, c++嘅關係

我有冇辦法喺唔玩其他coding嘅情況下學一啲advanced啲嘅python coding structure/concept 或者係學習其他language嘅concept

好想學好啲唔洗成日問人 始終成日打搞佢都唔好

汪！

Udemy 搵course 學

Python for Dummies

study basic algorithm
study basic data structure in python
同埋睇人地啲 code 點寫

睇左design pattern先
Algorithm 無乜機會用得著

返工有得睇同事寫

quene,stack必識掛

食過一次甘既屎然後就會覺悟
要時間浸

stackoverflow

=google

唔算甘 不過已經整咗舊屎

diploma jj留名學嘢

認認真真去圖書館借工具書睇

有冇咩推介 起頭無從入手

大既圖書館都係幾本，你見邊本易明d就借啦、以前借過android studio有關既書自學寫apps圖書館書真心唔差過大學notes

上youtube搵片睇 學基本data structures 唔淨係學點用 而係自己implement一個出黎
Implement 完就再學下簡單嘅sorting/searching algorithm 之後用自己implement嘅data structures去寫返個sorting/searching algorithm出黎
學晒d基本野 可以去leetcode刷下題

就係想要呢啲多謝巴打

Android Studio拎咗黎起virtual device學react同react native

一開始學python就已經注定學壞手勢
上網搵下course 讀啦

要學番Design of Algorithm 同Data Structure 打好根基

真 我就係覺得自己寫啲野嘅flow好柒

係咪學c++/java好

Java啦 c/c++要handle pointer 對於學python先嘅人難上手d 學識java再轉去c/c++會易d 因爲syntex差唔多 而學識左c++基本上學乜language都會好易上手

如果唔識java學Android 係咪冇可能？

JavaScript, Dart, C#

仲有kotlin

你要識左java先

好L慢我寧願用自己部手機試

The Art of Computer Programming
睇完應該夠做

Python又唔係咁差嘅，我一開始學係BASIC咪又係咁。

bill gates 都睇唔明wo lol

除左 declarative language 之外就係
以前其中一個course 要用prolog, 就算識其他procedural or OOP language 都係完全唔同conecpt.

樓主講緊學python/coding in general嘛
Declarative language的話 少少sql就點都要識喇

搭單想問下做free code camp啲題目有冇用，本身做緊web developer不過淨係識java backend
想學下frontend同新啲嘅tech e.g. react.js node.js

Sql都有簡單掂過吓 但主要都係得啲select,join,insert

其實我有上youtube自學過c++ 但啲野一唔掂佢就會唔記得晒 pointer我睇完都已經唔記得晒係咪應該寫份md記低佢

其實講真邊有人真係種種學過嘅語言都記得晒
唔記得好正常 但只要個concept喺到要重新pick up返就唔難
我自己過來人一開始就學java 之後c/c++ JavaScript 再python 而家公司做野都係用python多 如果你而家叫我寫返c++我都唔太記得

屌原來係咁咁你地會唔會自己溫返啲concept

我而家掂過嘅language大概有c++,python,php,mssql
主要用python, mssql 其他都係識咗就算 冇特別用過

python 係好
但正如上面講 因為太方便 無人帶住就會易學壞手勢
唔係得Lang 要學
更加要學 data structure algorithms
oop concept ,仲有幾種常見programming paradigm 分別
學識睇documentation
學識dynamic/static weak/strong 分別
識用sql 係basic , 設計db 係另一回事
仲有寫program既哲學

最緊要係學識Google & Stackoverflow

想請教 google scrip 同 Java scrip 其實相啊相近 ?
本身想係 google spreadsheet 上做多 d 近似 VBA 既功, 但發現 VBA 寫既 code 同 google scrip 原來好唔同

如果想由零開始學 google scrip 應該可以點開始

Concept野入左腦日日用好少唔記得 唔記得多數係syntex 唔寫一排真係可以連for loop個syntex都可以唔記得
其實concept基本上就係喺適當嘅時候要用適當嘅 data structures 例如要知幾時用list幾時用dictionary幾時用array heap etc
再深入d就係OOP, system design 寫code要講scalability 可以重用 咁以後就可以慳左好多功夫
最後就係唔知嘅tools同library 呢樣就要學識睇 documentation同要識google

感謝巴打賜教 感覺上有個方向去跟

bill gates成功係因為做生意掂 唔係因為寫program叻
樓主問點學coding又唔係問點做生意

要寫出好質素code 最重要係了解你段code背後做緊咩 即係好嘅algorithm
algorithm通常要有data structure配合
有人會將data structure abstract做object 配合一系列OOP concept 主要方便多人合作 等其他人都可以容易加野上去

不過依家多數所謂programming都係鳩call library 用framework 根本無咗對要解決個問題嘅思考

而我就係你下面講嘅濕鳩仔但就係唔想再係咁

咁你用python 做乜先?

唔講太多驚自爆

我阿sir話用呢個，之後我搵唔到要點改個html, 我想改form入面嘅UI

希望大家可以幫幫我，就崩潰

你唔好係度鳩up嚇走d想學既人啦
人地要有效學識coding 你叫佢睇TAOCP
未學行先學走呀？
佢睇撚得明就唔會問點樣學coding啦

bill gates coding 唔勁？
Your average smartphone has 16 GB storage.
That is (roughtly) 16,000 MB.
Which is roughly 16′000,000 KB
To put it in more pesrpective, your average low-res picture could be 200KB.
Bill had 4 KB available OVER ALL, and he built a complete programming language for it. BASIC was fully functional, easy to use, and opened the world of programming for the non-technical (or less-technical) people.
My point being is, your flashlight has more power than an Altair. And Bill built BASIC for it. He transported it in paper tape. And it worked.
Whomever denies Bill’s coder capabilies is simply delusional.

tab or space

Bill Gates 唔只coding勁，algorithms都好猛料。

child登仔有幾多個讀緊undergrad時已經孖個professor出紙？

同感

programming = algorithms + data structure
即係思路+概念=programming

高手

唔係咩 ching…但係淨係呢兩個概念玩死你…

真..莫講兩個 一個都死了

Tab

其實Data structure應該比較易喎ching

所以我暫時都未掂Algorithm
連Data structure都未學好玩咩Algorithm

其實點解

algorithm 真係好難…
巴打你係學邊種language?

最方便嘅python

你有無寫曲寫到短左路 ？唔識再點寫落去。。。。。。

好多時我寫曲寫到一半 就唔知點寫落去，又或者唔知先後次序ge問題。呢 d都係algorithm....

Steve Jobs 就唔勁

即係空格會用space 定 tab

有無例子 攞出黎一齊討論下